---
title: شرح كيفية فهمهم للتعليمات أو الأسئلة
linkTitle:  شرح كيفية فهمهم للأسئلة
weight: 90

---

{{% gears %}}
غاري على دراية كبيرة بالنماذج التي يستخدمها المجلس. بالنسبة لغاري، تبدو التعليمات في النماذج واضحة للغاية. فهو لا يستطيع أن يتخيل لماذا قد يفهمها المتقدمون بشكل مختلف. استطاع المتقدمون أحيانًا مساعدة غاري في معرفة **سبب تفسيرهم التعليمات بالطريقة التي فعلوها**.

يعتقد غاري أيضًا أنه يسأل أسئلة واضحة ومباشرة. تمكن المتقدمون أحيانًا من مساعدة غاري على فهم **لماذا وجدوا سؤاله مربكاً**.
{{% /gears %}}

{{% story name="سفيتلانا" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}}, {{% story name="جمال" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}}  و {{% story name="آراسيلي" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}}  جميعهم قد قرأوا التعليمات في نموذج أساس الطلب التي تخبرهم "بتضمين كل ما هو مهم". لكنهم فهموا هذه التعليمات بشكل مختلف عن الطريقة التي يفهمها غاري.

• أوضحت سفيتلانا لغاري أنها أعطت مثالين للطرق التي أذاها بها زوجها. ظنت أن هذين المثالين سيكونان كافيين لتوضح للمجلس لماذا كانت تخشى العودة إلى ديارها. وإذا لم يصدقها عضو المجلس، فما الفائدة من إعطاء المزيد من الأمثلة؟

• أوضح جمال أنه عندما قرأ تعليمات "تضمين كل ما هو مهم"، اعتقد أن هذا يعني أنه يجب أن يقدم ملخصًا لتجاربه المهمة. بنهاية الأمر، فهو لن يستطيع أن يصف كل مرة تعرض فيها للمضايقة أو التهديد أو الهجوم.

• كتبت أراسيلي في الاستمارة أنها تعرضت للتهديد. وأوضحت لغاري أنها اعتقدت أن مجرد تعرضها للتهديد هو ما يهم. كانت تعلم أنه ستتاح لها فرصة إخباره مزيداً من التفاصيل في جلسة الاستماع.

• يطلب نموذج أساس تقديم الطلب من المتقدمين مناقشة أي خطر يواجهك "أنت وعائلتك". أدرك {{% story name="ليستر" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}}  أن هذا يعني عائلته المباشرة. وأوضح لغاري أنه كان يركز على سرد قصته هو. كان من السهل تفويت الإشارة إلى مزيد من التفاصيل في التعليمات إلى "الأشخاص في المواقف المشابهة لحالتك".

{{< go-back "/6-big-ideas/instructions-clear#ليستر" >}}

واجه {{% story name="مأمون" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}} مشاكل بسبب كيفية ملؤه ملئه الجزء من النموذج الذي طلب منه سرد عناوينه 
السابقة. لم يشمل مأمون عنوان عمته لأن النموذج طلب منه أن يدرج جميع العناوين التي ”عاش“ فيها. شعر أنه كان يمكث مؤقتًا فقط في منزل خالته، ولا يقيم هناك. كانت جميع ممتلكاته وأثاثه لا تزال في منزله. كان بريده لا يزال يتم تسليمه إلى منزله. كان هاتفه وخدمة الإنترنت لا يزالان متصلين. أوضح مأمون لغاري أنه كان لا يزال يعتقد أن بيته هو المكان 
الذي عاش فيه، على الرغم من أنه أجبر على المكوث في مكان آخر.

 كان على {{% story name="بيا" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}} أن تشرح لغاري أنها ببساطة لم تعر اهتمامًا دقيقًا كافياَ للتواريخ عندما كانت تملأ النموذج. لم تدرك مدى أهمية إعطاء التاريخ المحدد لتركها وظيفتها. 

{{< go-back "/6-big-ideas/instructions-clear#بيا" >}}

سأل غاري {{% story name="أنجيلا" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}}  “لماذا تعتقدين أن والدك لا يزال يبحث عنك؟" أراد أن يعرف كيف عرفت أن والدها لا يزال يبحث عنها. لكن أنجيلا فهمت سؤاله بشكل مختلف. ظنت أنه كان يطلب منها أن تخبره عن دوافع والدها. بدأت تشرح أسباب رغبة والدها في العثور عليها. عندما أدركت أنجيلا ما يعنيه غاري، شرحت له ما اعتقدت أنه كان يسأل.

تلخبط {{% story name="فرزد" href="/6-big-ideas/instructions-clear" /%}}  لأن غاري كان يطرح أسئلة تتراوح بين اعتقاله الأول واعتقاله الثاني. عندما أدرك ما حدث، أوضح لغاري لا بد أنه قد أساء فهمه. اعتقد أن سؤال غاري كان عن الاعتقال الثاني. لا يبدو أن غاري قبل هذا التفسير. اعتقد غاري أن أسئلته كانت واضحة للغاية. لكن غاري تذكر أن فرزد قد أثار المسألة. بعد الجلسة، استمع غاري إلى تسجيل أسئلته وإجابات فرزد. ثم أدرك سبب تلخبط فرزد.

{{< go-on "/6-big-ideas/canada-is-great#فرزد" >}}

عندما سأل غاري {{% story name="زويا" href="/6-big-ideas/canada-is-great" /%}}، "لماذا أتيت إلى كندا؟" أرادها أن تشرح لماذا غادرت بلادها. ظنت أنه كان يسألها لماذا هربت إلى كندا وليس إلى بلد آخر. عندما أدركت زويا ما يعنيه غاري، شرحت له كيف فهمت سؤاله. ثم شرحت لماذا غادرت بلادها.

{{< go-back "/6-big-ideas/canada-is-great#زويا" >}}
